［華員會又嚟料］緊急呼籲

呢個時候係度割席，食屎啦屌你老母！

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

仲講法治,我屌你老母

重大原則問題

on鳩鳩,我係公務員，但我唔係你支那華員會嘅會員囉

爭取合理權益、推動社會公義

1949年正式登記成為本港首批的工會後，即積極承擔了工會的天職，堅決、有力捍衛會員、公務員合情合理合法權益(至今已一個甲子)。
成功爭取多項公務員房屋福利：

1950年即倡建華員住宅，組建公務員建屋合作社，包括最早的寶翠園(現已重建為私人屋村、漆咸大廈、藹寧園，1970年代末興建最大規模的公務員屋村──華員村(由布政司姬達於1981年4月主持揭幕)；
協助政府設立自置居所等貨款、津貼計畫；
大大改善醫療及牙科福利；
女性公務員與男性公務員、本地與海外公務員實現平等：同工同酬、同福利。
承擔橋樑和推動者角色，積極協助當局建立公務員諮詢架構，成立中央評議會(1968年高級公務員評議會、1982年第一標準薪級公務員評議會等)及部門協商委員會(1974年起教育司署、醫務衛生署)，推動政府改善員工關係和協商機制。
1969年本會政府護士分會員成立護士分會(其時稱為護士組)，在各政府醫院、診所張貼大字報，並募捐〝鬥爭經費〞，積極爭取男女護士同工同酬，開爭取男女公務員同工同酬的先河；1970年，政府同意分期實現男女護士同工同酬。
1971年護士分會為反對薪俸委員會歧視、爭取同級同酬，除在各政府醫院和診所張貼大字報外，更在10月組織300多會員，穿著制服，由中區皇后碼頭遊行上花園道，在港督府前列隊請願，是為本港護士、公務員、專業人士、白領階級和工運歷史上的第一次，取得了成功。
1972年，本會教師組發動1500名會員抗議政府拖延解決教師薪俸制度問題，亦赴港督府請願，次年更在4月號召會員採取工業行動，成功罷課一天，是為本港教師和公務員歷史上的第一次。
推動落實本地化政策的實施。
積極協助會員應對公務員薪俸結構檢討。
積極參與成立公務員建議書計劃委員會，推動公務員參與改善公共服務。
支持政府修訂反貪污法案、職工會登記條例、中文為法定語文。
推動公務員康體活動：
1952年設立京士柏衛理道體育場館(即現會所)，由布政司柏立基、保良局主席唐賓南主禮；
1959年設立荔枝角游泳會館，由會長梁鳳歧揭幕；
1970年代，創辦全港公務員霍英東杯網球比賽、全港公務員何耀棣杯乒乓球比賽；

積極健全自身組識架構，靈活應對公務員架構的演變，由1960年代初開始，陸續成立官校組、文員組、護士組等(其後職系組別改稱分會)。

唔好笑死人啦，華員會乜宜家做咗狗阿